---
title: "Analyse statique en Java"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
meetup_event_id: "229311046"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Trouver des bugs dans votre code java sans avoir à l’exécuter ? 
C'est possible. 
Découvrez de quelle manière l'analyse statique est un moyen de trouver des bugs en comprenant le fonctionnement de l'analyseur Java de SonarQube. 
Quelles sont les difficultés pour comprendre le langage Java ? 
Qu'est-ce que l'analyse syntaxique, l'analyse sémantique et l’exécution symbolique ? 
Et comment, en se basant sur le code source, il est possible de trouver des problèmes dans votre code sans avoir à l’exécuter ? 
Répondre à toutes ces questions vous permettra d'écrire vos propres règles d'analyse statique !

*Nicolas PERU*
 *<i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@benzonico](http://twitter.com/benzonico)*
 *<i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [benzonico](https://github.com/benzonico/)*

*Développeur Java et sportif à mes heures perdues, je développe avec le langage Java depuis maintenant près de 10 ans. 
Après un parcours en sociétés de services et en banque privée, je travaille chez SonarSource depuis 2 ans et plus précisément dans l'équipe Langage sur le plugin Java pour SonarQube.*

*Michael Gumowski*
*<i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [m-g-sonar](https://github.com/m-g-sonar/) /
<i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [Wohops](https://github.com/Wohops)*

*Developpeur Java dans l'équipe Language @ Sonarsouce, qu'il rejoint après un peu plus de 2 ans en société de service. 
Apprécie le grand air, la montagne, la course à pieds (beaucoup), la rando, et le télémark.*